黎智英: 不會對勇武抗爭者割席

Fox news訪問

2019年10月02日
【逆權運動】黎智英接受霍士訪問 指港人無懼北京恫嚇 不會與抗爭者割席

壹傳媒集團創辦人黎智英美國時間周三早上（香港時間周三晚上）接受美國霍士新聞《Mornings with Maria》越洋訪問，他表示中共雖然在10.1閱兵，但爭取民主自由的港人不會被嚇倒，他又指示威雖然出現了暴力的情況，但年長一代不會與他們割席。

黎智英表示，《基本法》賦予港人雙普選的權利，港人現時只是爭取應有的權利。面對中共在10.1閱兵，黎智英指北京不會成功恫嚇港人，因為港人非常堅決爭取雙普選，保持香港原有的生活方式，不會讓他們拿走港人的自由，或侵蝕香港的法治或人權。黎智英指，除了香港，年輕人無處可去，他們只能爭取自己的和平，香港的年輕人不能接受中國的生活方式。

黎智英承認，目前大部份抗爭者都是年輕人，而年長一代在過往的三十年抗爭，未能為年輕人爭取任何東西，現時年輕人用自己的方式抗爭，我們（年長一代）無話可說，只能支持他們。

黎智英預計，一名18歲學生在10.1中槍後，示威會變得更激烈以回應警方濫暴，雖然他不希望年輕人再進一步把武力升級，擔心會因此失去了道德高地，但黎智英指出，他們即使這樣做，我們仍有責任與他們一起，因為大家是團結一起的。

美國霍士新聞

對住美媒Fox news話唔會割席

美帝落order

We shall never surrender

721

肥

掂呀今次蘋果

佬

割席英文系咩牙？

美國都講左割彈都唔就割啦

黎

毛孟靜:

割席的英文可以是 to distance oneself from someone or something ，與一些人或物保持距離、與之切割。

用於政治：
‧The leader has recently distanced himself from the extremists in the party. 領袖最近與黨內的極端分子割席。

用於商業：
‧The company has been trying to pretend to be environmentally friendly and has been distancing itself from its past connections to the oil industry. 公司企圖裝作環保，與過去的石油業務聯繫切割。

用於日常生活：
‧You have to stay in touch. You cannot distance yourself from reality. 你要保持聯繫，不可與現實切割。

‧We should all live a simple life and distance ourselves from consumerism. 我們都應該生活簡約，與消費主義切割。

上面的句子，若不用 distance，可以改作 dissociate，意思基本上一樣。

割席亦可說 to sever ties，但多用於斷絕關係：

‧The two countries sever ties after a huge diplomatic row. 兩國於一場外交大爭議後，斷絕邦交。

另有 split up，就多指個人關係：
‧His parents have decided to split up. 他的父母決定分手了。
‧The group has refused to split up. 團體拒絕分散。這句的含意，不就是「不分化」。

god jack

[有賞有罰]幾時有爆買日

811

泛民大佬講明唔割 大家盡做

831

學下人咩叫核彈都唔割

唔割

前線都無嫌棄過和理非，憑咩同勇武派割

而家咪話唔會割

Push

唔割，但係會血債票償呢

以前後生嗰代太少backup太少人支持,但呢次唔同,因為以前後生嗰批既已經長大成人,有能力去backup其他人

正想問

連以前既大中華膠肥佬黎都話唔割,呢度有d撚樣就成日割

緊急文宣戰略

一、請大肆宣揚藍絲商戶做咗乜衰嘢（例如仆街360非法禁錮學生）嚟justify近期勇武派嘅行為。

二、避免對外宣揚藍絲商店被裝修中/後嘅畫面，但可對內宣傳提升士氣。

三、請槍口一致對外，大家一齊cover勇武，而唔係質疑佢地。

（我屌你地老味，班死黑警開真槍死都拗返生，勇武做少少嘢就阿之阿左，睇到有人開始質疑勇武真係急撚到喊出嚟）

啫係美國話唔割

推

契媽好勁
希望下個sem reg到佢嘅堂

撐你呀今次

得連登班撚樣，次次係到鳩割
利申，核彈都不割

肥佬黎

[突發］有中槍學生旁邊嘅義士消息

幕後黑手

死啦笑咗

好波

好啦課啦

我地仲可以點輸道德高地？一輸就輸左成個香港

呢

多謝肥佬黎

鋪

我

係連登仔日日都有post咩割定唔割
駛撚你講咩

撐

屌你

呢張相真係可以打飛機，柒婆唔好話被接見，門口都入唔撚到